澳門衛生局澄清：沒呼籲出街戴口罩，市民不要隨意傳播誤導消息

衛生局澄清沒呼籲市民出街戴口罩2017.08.24 23:35

(澳門電台消息) 衛生局澄清有關醫護人員提醒市民明日出街要戴口罩防範細菌的網上傳言，當局無作出類似呼籲，希望市民不要隨意傳播誤導的消息。

衛生局表示，動物屍體及腐敗食物等垃圾的主要健康風險，是引起曱甴和老鼠等傳病媒介孳生，除非傷口接觸到，或食物和飲用水受污染，這些垃圾不會直接致病。戴口罩對預防垃圾堆積引起的健康問題並無幫助。

衛生局又稱，為減少垃圾堆積引起的健康風險，已派人到受水浸影響各區緊急滅蟲消毒。 (梁舒婷 黃彩嬋)